{
"questions": [
    {
      "id": "5401",
      "question": "భారతీయ రైల్వే నెట్వర్క్ విధ్యుదికరణ  ఎంత పరిధిలో విస్తరించబడింది?",
      "optionA": "25%",
      "optionB": "35%",
      "optionC" : "40%",
      "optionD": "45%",
      "rightAnswer" : "35%"

    },
	{
      "id": "5502",
      "question": "కిందివాటిలో ఏ బ్యాంకుకు ఇతర  దేశాల్లో ఎక్కువ శాకలున్నాయి?",
      "optionA": "బ్యాంకు అఫ్ బరోడా ",
      "optionB": "స్టేట్ బ్యాంకు అఫ్ ఇండియా",
      "optionC" : "పంజాబ్ నేషనల్ బ్యాంకు",
      "optionD": "icici",
      "rightAnswer" : "స్టేట్ బ్యాంకు అఫ్ ఇండియా"

    },
	{
      "id": "5603",
      "question": "సిర్హాసిస్  అంటే ఏమిటి?",
      "optionA": "నరాల క్రమభంగం ",
      "optionB": "హృదయంలోని ధమనులను హానిచేసేది ",
      "optionC" : "ఎక్కువ అవుతున్న లివర్ వ్యాది",
      "optionD": "శరీరంలోని హిమోగ్లోబిన్ తక్కువగా ఉండటం",
      "rightAnswer" : "ఎక్కువ అవుతున్న లివర్ వ్యాది"

    },
	{  "id": "5704",
      "question": "మియోపిక్ కంటి చూపు చికిత్సను దేన్ని ఉపయోగించి చేస్తారు?",
      "optionA": "కుమ్బాకర  కటకం ",
      "optionB":  "పుటాకార కటకం ",
      "optionC" : "కుమ్బాకర కటకం - పుటాకార కటకం",
      "optionD": "ప్లైట్ గ్లాస్",
      "rightAnswer" : "పుటాకార కటకం"

    },
	{ "id": "5805",
      "question": "MS office అంటే ఏమిటి?",
      "optionA": "డెస్క్ టాప్ application software",
      "optionB": "ఆపరేటింగ్ సిస్టం",
      "optionC" : "మైక్రోసాఫ్ట్ కార్యాలయం",
      "optionD": "bilgatesకి  మరో పేరు",
      "rightAnswer" : "ఆపరేటింగ్ సిస్టం"

    },
	{ "id": "5906",
      "question": "amruthsir లోని  గోల్డెన్ టెంపుల్ ను మొదటగా ఏ సిక్కు గురువు కట్టించారు?",
      "optionA": "గురునానక్ దేవ్ ",
      "optionB": "గురు రాందాస్ ",
      "optionC" : "గురు అర్జునదేవ్",
      "optionD": "గురు గోవింద్సింగ్",
      "rightAnswer" : "గురు అర్జునదేవ్"

    },
	{ "id": "6007",
      "question": "MI-6 ఏ దేశానికి ఇంటలిజెన్స్  గా  ఉంది?",
      "optionA": "U.S.A",
      "optionB": "Israil",
      "optionC" : "U.K",
      "optionD": "India",
      "rightAnswer" : "U.K"

    },
	{ "id": "6108",
      "question": "షేర్ షా సూరి  ఏ పేరుతో వెండి నాణెం ను ప్రవేశపెట్టారు?",
      "optionA": "పైసా",
      "optionB": "ధాం",
      "optionC" : "మొహర్ ",
      "optionD": "రూపియా",
      "rightAnswer" : "రూపియా"

    },
	{ "id": "6209",
      "question": "భారతదేశంలో ఎన్ని రాష్టాలు ఉన్నాయ్?",
      "optionA": "28",
      "optionB": "29",
      "optionC" : "30",
      "optionD": "27",
      "rightAnswer" : "29"

    },
	{ "id": "6310",
      "question": "FIFA-2018 ప్రపంచ కప్ ఫూటబాల్ పోటీలు ఏ దేశంలో జరగనున్నాయి?",
      "optionA": "ఇంగ్లాండ్",
      "optionB": "U.S.A",
      "optionC" : "రష్యా",
      "optionD": "జపాన్",
      "rightAnswer" : "రష్యా"

    },
	{ "id": "6411",
      "question": "భారతీయ రైల్వే లో ఏ మెట్రో కు రైల్వే జోన్ హోదాను ఇచ్చారు ?",
      "optionA": "ఢిల్లీ మెట్రో",
      "optionB": "కొలకత్తా మెట్రో ",
      "optionC" : "హైదరాబాద్ మెట్రో",
      "optionD": "ముంబై సబర్బన్ రైల్వే ",
      "rightAnswer" : "కొలకత్తా మెట్రో"

    },
	{"id": "6512",
      "question": "భారతదేశం తన మొదటి న్యూక్లియర్ విధ్వంసక పరిక్షను ఎప్పుడు జరిపింది?",
      "optionA": "1999",
      "optionB": "1998",
      "optionC" : "1991",
      "optionD": "1974",
      "rightAnswer" : "1974"

    },	
	{ "id": "6613",
      "question": "photosynthesis ఏ రకమైన చర్య?",
      "optionA": "ఏన్దొతేర్మిక్",
      "optionB": "ఏక్సోతేర్మిక్",
      "optionC" : "నిష్పక్షమైన శీతోష్ణస్థితి ",
      "optionD": "రేడియో ఆక్టివ్",
      "rightAnswer" : "ఏన్దొతేర్మిక్"

    },
	{"id": "6714",
      "question": "భారతీయ సేన ప్రముకుడు ఎవరు ?",
      "optionA": "బిక్రం సింగ్",
      "optionB": "ధల్బిర్ సింగ్ సుహాగ్",
      "optionC" : "దీపక్ కపూర్ ",
      "optionD": "విజయకుమార్ సింగ్ ",
      "rightAnswer" : "ధల్బిర్ సింగ్ సుహాగ్"

    },
	{ "id": "6815",
      "question": "ప.సింధు  ఏ ఆటకు చెందినవారు ?",
      "optionA": "బట్మేన్టన్",
      "optionB": "లాన్ టెన్నిస్ ",
      "optionC" : "టేబుల్ టెన్నిస్ ",
      "optionD": "చదరంగం",
      "rightAnswer" : "బట్మేన్టన్"

    },
	{ "id": "6916",
      "question": "ఫేస్బుక్  అంటే ఏమిటి ?",
      "optionA": "విక్రంసేత్ రచించిన పుస్తకం",
      "optionB": "సోషల్ నెట్వర్కింగ్ సైట్ ",
      "optionC" : "వైరస్",
      "optionD": "ఏదికాదు",
      "rightAnswer" : "సోషల్ నెట్వర్కింగ్ సైట్"

    },
	{ "id": "7017",
      "question": "వినిపించే ధ్వని తరంగాల మధ్య ఫ్రీక్వెన్సీ ఎంత ఉంటుంది ?",
      "optionA": "20HZ-200HZ",
      "optionB": "20HZ-2000HZ",
      "optionC" : "20HZ-20000HZ",
      "optionD": "200HZ-2000HZ",
      "rightAnswer" : "20HZ-20000HZ"

    },
	{ "id": "7118",
      "question": "దక్షిణ గంగ  అని ఏ నదిని పిలుస్తారు?",
      "optionA": "కృష్ణా ",
      "optionB": "తుంగబధ్ర ",
      "optionC" : "పెరియార్ ",
      "optionD": "గోదావరి",
      "rightAnswer" : "గోదావరి"

    },
	{"id": "7219",
      "question": "యు ఎస్ ఓపెన్  మహిళల సింగిల్స్ టెన్నిస్ ఛాంపియన్ షిప్  విజేత ఎవరు?",
      "optionA": "సెరెనా విలియమ్స్ ",
      "optionB": "మరియా షరపోవా ",
      "optionC" : "కేరోలైన్ వోజినియాక్",
      "optionD": "అన్నా ఇవానోవిక్",
      "rightAnswer" : "సెరెనా విలియమ్స్"

    },
	{ "id": "7320",
      "question": "భారత దేశ  అధ్యక్షులలో ప్రతిపక్షం లేకుండా ఎన్నికైన అధ్యక్షుడు ఎవరు?",
      "optionA": "నీలం సంజీవరెడ్డి ",
      "optionB": "వి.వి. గిరి",
      "optionC" : "ఫక్రుద్దీన్ అలీ అహ్మద్ ",
      "optionD": "జ్ఞాని జైల్ సింగ్ ",
      "rightAnswer" : "నీలం సంజీవరెడ్డి "

    },
	{ "id": "7421",
      "question": "స్వచ్చమైన రాత్రులు , మేఘాలతో ఉన్న రాత్రులు కంటే చల్లగా ఉండటానికి కారణమేమిటి ?",
      "optionA": "వక్రికరణం ",
      "optionB": "ప్రసరించడం",
      "optionC" : "చంద్రుడి వెలుతురు వల్ల",
      "optionD": "సూర్య బింబాలు చంద్రుడి గోళ తలం నుంచి ప్రతిబింబించడం వల్ల",
      "rightAnswer" : "ప్రసరించడం"

    },
	{ "id": "7522",
      "question": "భారత దేశంలో ఏ రకమైన మట్టి అత్యధిక విస్తీర్ణంలో ఉంది?",
      "optionA": "బొంతరాయ్",
      "optionB": "నల్లమట్టి",
      "optionC" : "అలూవియాల్",
      "optionD": "పర్వతాల మట్టి",
      "rightAnswer" : "అలూవియాల్"

    },
	{"id": "7623",
      "question": "భారత దేశంలో అతిపెద్ద రైల్వే నెట్వర్క్ ఏ రాష్టంలో ఉంది ?",
      "optionA": "బీహార్ ",
      "optionB": "మధ్యప్రదేశ్",
      "optionC" : "ఉత్తరాప్ర్తదేశ్",
      "optionD": "తమిళనాడు",
      "rightAnswer" : "ఉత్తరాప్ర్తదేశ్"

    },
	{ "id": "7724",
      "question": "పంపాస్ అనే సారవంతమైన బూములు ఏ ఖండంలో ఉన్నాయ్?",
      "optionA": "దక్షిణ అమెరికా ",
      "optionB": "ఉత్తర అమెరికా ",
      "optionC" : "యూరోప్",
      "optionD": "ఆసియా",
      "rightAnswer" : "దక్షిణ అమెరికా "

    },
	{"id": "7825",
      "question": "బర్దోలి సత్యాగ్రహంలో పాల్గొన్న ముఖ్య నాయకుడు ఎవరు ?",
      "optionA": "మహాత్మాగాంధీ ",
      "optionB": "వల్లభాయి  పటేల్ ",
      "optionC" : "వినోబాభావే",
      "optionD": "బాలగంగాధర్ తిలక్ ",
      "rightAnswer" : "వల్లభాయి  పటేల్ "

    },
	{"id": "7926",
      "question": "కిందివాటిలో  పోలియో ఫ్రీ అని ఏ దేశాన్ని ప్రకటించారు ?",
      "optionA": "భారతదేశం ",
      "optionB": "పాకిస్తాన్",
      "optionC" : "నైజీరియా",
      "optionD": "ఆఫ్గనిస్తాన్ ",
      "rightAnswer" : "భారతదేశం"

    },
	{"id": "8027",
      "question": "నేషనల్ స్కూల్ అఫ్ డ్రామా  ఎక్కడ ఉంది ?",
      "optionA": "ముంబై",
      "optionB": "న్యూ ఢిల్లీ",
      "optionC" : "హైదరాబాద్ ",
      "optionD": "కొలకత్తా",
      "rightAnswer" : "న్యూ ఢిల్లీ"

    },
	{"id": "8128",
      "question": "భారతదేశంలో  అధికంగా శక్తి ఉపలబ్ధి దేని నుంచి వస్తుంది ?",
      "optionA": "హైడ్రోఏలేక్ట్రిసితి",
      "optionB": "థర్మల్ ",
      "optionC" : "న్యూక్లియర్ ",
      "optionD": "విండ్",
      "rightAnswer" : "థర్మల్"

    },
	{ "id": "8229",
      "question":"కిందివాటిలో దేన్నీ బి .ఆర్ .అంబేద్కర్ స్థాపించలేదు ?",
      "optionA": "దక్కన్ ఎడ్యుకేషన్ సొసైటీ ",
      "optionB": "సమాజ సమతా సంఘం",
      "optionC" : "డిప్రేసేడ్ క్లాసెస్ ఇన్స్టిట్యూట్ ",
      "optionD": "పీపుల్స్ ఎడ్యుకేషన్ సొసైటీ ",
      "rightAnswer" : "దక్కన్ ఎడ్యుకేషన్ సొసైటీ"

    },
	{ "id": "8330",
      "question": "ఖజురహో  దేవాలయాలను ఎవరు కట్టించారు ?",
      "optionA": "చాళుఖ్యులు",
      "optionB": "చందేలులు ",
      "optionC" : "పల్లవులు ",
      "optionD": "చొళులు",
      "rightAnswer" : "చందేలులు"

    },
	{ "id": "8431",
      "question": "కిందివాటిలో ఏది దండి మార్చ్ తో మొదలయింది ?",
      "optionA": "హోం రూల్ మూవ్మెంట్ ",
      "optionB": "నాన్ కోఆ పరే ష న్ మూవ్మెంట్  ",
      "optionC" : "సివిల్  డేసోబేడియన్  మూవ్మెంట్ ",
      "optionD": "క్విట్ ఇండియా మూవ్మెంట్ ",
      "rightAnswer" : "సివిల్  డేసోబేడియన్  మూవ్మెంట్"

    },
	{ "id": "8632",
      "question": "Q కొడుకు A . Q,Yలు అక్కా చెల్లెళ్ళు. Y అమ్మ Z. Z కొడుకు P అయితే , కిందివాటిలో ఏది సరైనది  ?",
      "optionA": "Aకి  మేనమామ P అవుతాడు ",
      "optionB": "P,Y అక్కాచెల్లెళ్ళు ",
      "optionC" : "A, P కజిన్స్ అవుతారు ",
      "optionD": "A,Y అక్కాచెల్లల్లు",
      "rightAnswer" : "Aకి  మేనమామ P అవుతాడు "

    },
	{ "id": "8733",
      "question": "గదర్ పార్టీ కేంద్ర కార్యాలయం ఎక్కడ ఉంది ?",
      "optionA": "న్యూ ఢిల్లీ ",
      "optionB": "శాన్ఫ్రాన్సిస్కో ",
      "optionC" : "పూణే",
      "optionD": "AMRUTHSIR",
      "rightAnswer" : "శాన్ఫ్రాన్సిస్కో"

    },
	{ "id": "8834",
      "question": "బారతదేశంలో గ్యారో , ఖాసి, జైంతియ పర్వతాలు ఏ రాష్ట్రం లో ఉన్నాయ్ ?",
      "optionA": "అస్సాం",
      "optionB": "అరుణాచల్ప్రదేశ్ ",
      "optionC" : "మేఘాలయ ",
      "optionD": "మిజోరాం",
      "rightAnswer" : "మేఘాలయ"

    },
	{ "id": "8935",
      "question": "ఒడిష లో  కటక్ దేనికి ప్రసిద్ది గాంచింది ?",
      "optionA": "ఉక్కు పరిశ్రమలకు ",
      "optionB": "పుణ్యక్షేత్రాలకు  ",
      "optionC" : "Tier -2 నగరాలలో అధిక విద్య ప్రమాణం ",
      "optionD": "ఓడల కార్యకలాపాలు ",
      "rightAnswer" : "పుణ్యక్షేత్రాలకు"

    },
	{ "id": "9036",
      "question": "ఏ దేశ సహాయంతో భిలాయ్ స్టీల్ ప్లాంట్ ను స్థాపించారు ?",
      "optionA": "U.K",
      "optionB": "జర్మనీ ",
      "optionC" : "U.S.A",
      "optionD": "U.S.S.R",
      "rightAnswer" : "U.S.S.R"

    },
	{ "id": "9137",
      "question": "భారతదేశంలో ఏ రాష్ట్రంలో పారస్నాథ్ శికారం ఉంది ?",
      "optionA": "జార్ఖండ్ ",
      "optionB": "బీహార్ ",
      "optionC" : "ఒడిష",
      "optionD": "చేత్తిస్గడ్",
      "rightAnswer" : "జార్ఖండ్"

    },
	{ "id": "9238",
      "question": "కింది వాటిలో BRICSలోసభ్య దేశం కానిది ?",
      "optionA": "క్యూబా",
      "optionB": "రష్యా",
      "optionC" : "ఇండియా",
      "optionD": "బ్రెజిల్ ",
      "rightAnswer" : "క్యూబా"

    },
	{ "id": "9339",
      "question": "ప్రపంచ దార్మికా గుర్తుల్లో ఒకటైన అంగకోర్ వాట్ ఎక్కడ ఉంది ?",
      "optionA": "కాంబోడియా ",
      "optionB": "లావోస్",
      "optionC" : "వియత్నాం",
      "optionD": "థాయిలాండ్",
      "rightAnswer" : "కాంబోడియా"

    },
	{ "id": "9440",
      "question": "పాలెస్ ఆన్ వీల్స్ అంటే ఏమిటి ?",
      "optionA": "జోధ్పూర్ నగరం లో ని ఒక ఇతిహాసాక స్థానం",
      "optionB": "రాజస్థాన్కు వెళ్ళే విలాసవంతమైన ప్రయాణం",
      "optionC" : "భారతదేశ అధ్యక్షుడు ఉండే భవనం ",
      "optionD": "పైవేవికవు",
      "rightAnswer" : "జోధ్పూర్ నగరం లో ని ఒక ఇతిహాసాక స్థానం"

    },
	{ "id": "9541",
      "question": "ఇ.శ్రీధరన్ ఎవరు ?",
      "optionA": "భారతదేశ ముక్య ఎన్నికల అధికారి ",
      "optionB": "భారతదేశ  సెక్యూరిటీస్ ఎక్స్చేంజి బోర్డు అధ్యక్షుడు  ",
      "optionC" : "ప్రసిద్ది ఢిల్లీ మెట్రో రైలు సిస్టమ్ను రుపోదిన్చినవారు ",
      "optionD": "ప్రసిద్ద సిని నటుడు ",
      "rightAnswer" : "ప్రసిద్ది ఢిల్లీ మెట్రో రైలు సిస్టమ్ను రుపోదిన్చినవారు"

    },
	{"id": "9642",
      "question": "49డిగ్రీ  ఉత్హర అక్షాంశం ఏ రెండు దేశాల మధ్య సరిహద్దులో అధిక బాగాన్ని కలిగి ఉంటుంది ?",
      "optionA": "U.S.A మెక్సికో",
      "optionB": "దక్షిణ కొరియా ఉత్తర కొరియా   ",
      "optionC" : "U.S.A కెనడా",
      "optionD": "చైనా ఇండియా",
      "rightAnswer" : "U.S.A కెనడా"

    },
	{  "id": "9743",
      "question": "ప్రపంచ ప్రక్యాతి గాంచిన సేరెంగేటి నేషనల్ పార్క్ , మాసాయి మారా నేషనల్ రిజర్వు లు ఏ ఖండంలో ఉన్నాయ్?",
      "optionA": "ఆఫ్రికా ",
      "optionB": "ఆసియా",
      "optionC" : "ఆస్ట్రేలియా",
      "optionD": "దక్షిణ అమెరికా ",
      "rightAnswer" : "ఆఫ్రికా"

    },
	{ "id": "9844",
      "question": "2014 వింబుల్డన్ పురుషుల సింగిల్స్ టెన్నిస్ టోర్నమెంట్ ను గెలిచినదేవరు?",
      "optionA": "రోజేర్ ఫెదేరేర్ ",
      "optionB": "నోవాక్ జొకోవిక్  ",
      "optionC" : "రాఫెల్ నాడెల్",
      "optionD": "అంది ముర్రే",
      "rightAnswer" : "నోవాక్ జొకోవిక్  "

    },
	{ "id": "9945",
      "question": "పోస్ట్ గగ్రాడ్యుయేట్ ఇన్స్టిట్యూట్ ఓస్ మెడికల్ ఎడ్యుకేషన్ అండ్ రీసెర్చ్ ఎక్కడ ఉంది?",
      "optionA": "న్యూ ఢిల్లీ ",
      "optionB": "కోల్కతా",
      "optionC" : "చండీగడ్",
      "optionD": "హైదరాబాద్",
      "rightAnswer" : "చండీగడ్"

    },
	{  "id": "10046",
      "question": "ఇందిరా గోస్వామి ఏ రంగంలో ప్రముకులు ?",
      "optionA": "సంగీతం",
      "optionB": "చలనచిత్రం",
      "optionC" : "సామాజిక సేవ ",
      "optionD": "రచయిత",
      "rightAnswer" : "రచయిత"

    }
  ]
}
